Elon Musk: 今年Level 5

近日 Elon Musk 表示新系統 FSD Beta V9.0 即將面世，只需透過視像鏡頭捕捉影像並移除雷達來達致完全自動駕駛，他相信 Tesla 有望在今年完成 Level 5 的 自動駕駛技術。

Elon Musk 在研討會上表示新系統 FSD（Full Self-Driving 全自動輔助駕駛）Beta V9.0 會採用以純視像鏡頭取代雷達來為車輛捕捉視覺資訊的新技術，能在不同的路面狀況和惡劣天氣下有著更好的表現。現時 Tesla 的 FSD 雖然叫「全自動駕駛」功能，但技術只停留在 Level 2 「以駕駛人自駕為主」的階段，離 Level 5 的 「全自動駕駛」仍有一段距離。但隨著 Elon Musk 在世界人工智慧大會的採訪中表示利用攝影鏡頭作偵測的新系統，和提升電腦運算的機制與精密程度後將有望能在今年達到 Level 5 自動駕駛技術的目標。

有網友則質疑新系統面世後是否代表 Tesla 以後不會再為車輛安裝雷達感應器？而 Elon Musk 的回應亦簡短快捷：Remove。

雖然如此，基於現時各國在道路規則和駕駛文化上仍未完全統一，加上因爲半自動駕駛輔助技術所導致的意外也漸多，對於事故後的法律和保險細節仍未有共識，外界猜測就算 Elon Musk 能在短時間内達成自動駕駛的願景，這項技術的普及化也非一朝一夕的事。

資料來源: CARSTUFF

哦

吹，繼續吹

散貨味濃

垃圾老千

升